% !TeX TXS-program:compile = txs:///arara
% arara: lualatex: {shell: yes, synctex: no, interaction: batchmode}
% arara: lualatex: {shell: yes, synctex: no, interaction: batchmode} if found('log', '(undefined references|Please rerun|Rerun to get)')

\documentclass[french,a4paper,11pt]{article}
\usepackage{ProfLycee}
\useproflyclib{piton}
\usepackage[executable=python,ignoreerrors]{pyluatex}
\usepackage[math-style=french,bold-style=ISO]{fourier-otf}
\setsansfont{Fira Sans}[Scale=MatchLowercase]
\setmonofont{CascadiaMono-Light}[Scale=MatchLowercase]
\usepackage[alt]{cp-preambule}
\usepackage{babel}
\graphicspath{{./graphics/}}
%variables
\donnees[classe=BTS SIO1,matiere={[U3]},typedoc=ALGO,numdoc=00,titre={Ressources}]

%formatage
\hypersetup{pdfauthor={Pierquet},pdftitle={\currfilebase},allbordercolors=white,pdfborder=0 0 0,pdfstartview=FitH}
%fancy
\lhead{\entete{\DonneesMatiere}}
\chead{\entete{\lycee}}
\rhead{\entete{\DonneesClasse{} - Année 2024/2025}}
\lfoot{\pied{\LicenceDocEtalabV}}
%\lfoot{\pied{\ccbyncsa}}
\cfoot{\logolycee{}}
\rfoot{\pied{\NumeroPage}}
%divers

\begin{document}

\pagestyle{fancy}

%divers
\makeatletter
	\def\hrulefill{\leavevmode\leaders\hrule height 1.1pt\hfill\kern\z@}%épaisseur
\makeatother
%
\urlstyle{same}
\definecolor{vertcapytale}{HTML}{008000}
\DeclareTotalTCBox{\liencapyt}{ s O{} m }
	{enhanced,size=fbox,on line,arc=3pt,colback=vertcapyt,colframe=vertcapytale,fontupper=\IfBooleanTF{#1}{\ttfamily}{\sffalt}\bfseries,colupper=white}%
	{#3#2~{\scriptsize\faLink}}

\newcommand\lienscapytale[3][]{%
	\begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={X[l,0.5\linewidth]X[l,0.5\linewidth]},colsep=0pt}
		\hspace{5mm}{\small\textcolor{vertcapytale}{\faPython}} \textsf{#2}\dotfill & \href{https://capytale2.ac-paris.fr/web/c/#3}{\liencapyt[#1]{#3}} \\
	\end{tblr}%
}
\newtcolorbox{capintro}{%
	enhanced,width=15cm,center,left=7mm,right=2mm,%
	arc=3pt,colback=vertcapytale!2!white,colframe=vertcapytale,fontupper=\small,%
	underlay={\begin{tcbclipinterior}%
			\draw[line width=0.5mm,color=vertcapytale,fill=vertcapytale!25!white]($(frame.south west)$) rectangle node[rotate=90,font=\sffamily] {\textcolor{vertcapytale!75!black}{\textbf{CAPYTALE}}} ($(frame.north west)+(5mm,0pt)$);%
	\end{tcbclipinterior}}
}

\setKVdefault[tkzBannerpartKeys]{maincolor=TitreMarron,logo=\faPython,type=ALGO,swap}
\part{Ressources numériques}%<swap,maincolor=TitreMarron,logo={\faPython},type=\DonneesTypeDoc>

\medskip

\begin{capintro}
La plateforme \cshell{\href{https://capytale2.ac-paris.fr/web/accueil}{capytale}} permet de proposer du contenu \calg{\simplevectorlogo{vectorlogo-python-notm.pdf}} sous forme de:
%
\begin{itemize}
	\item \cshell{console} \textit{simple} pour présenter un \textsf{code} particulier ;
	\item \cshell{notebook} \textit{plus évolué} pour présenter des \textsf{activités} ou des \textsf{corrigés}.
\end{itemize}
%
Les contenus sont accessibles via des \cshell{codes d'activités}, qui sont à saisir dans le cartouche situé en haut de l'écran.
%
\begin{center}
	\includegraphics[scale=0.25]{ch00_codecapytale}
\end{center}
%
Les \textsf{codes} \liencapyt{xxxx-xxxxxx} des différentes activités sont indiquées ci-dessous :

\begin{itemize}
	\item soit on clique sur le \textsf{cartouche} pour aller directement sur le site ;
	\item soit on copie le code et on le rentre \textsf{manuellement} sur le site.
\end{itemize}
\end{capintro}

\medskip

\textbf{\sffamily\LARGE\textcolor{TitreBleu}{Chapitre 01 : Bases et variables}}

\medskip

\lienscapytale[~~]{SIO1\_CHAP01\_BASES\_EXOS}{f27f-68030}

\lienscapytale[~]{SIO1\_CHAP01\_BASES\_EXOS\_COMPLEMENTS}{7e55-723647}

\bigskip

\textbf{\sffamily\LARGE\textcolor{TitreBleu}{Chapitre 02 : Fonctions et procédures}}

\medskip

\lienscapytale[]{SIO1\_CHAP02\_FONCTIONS}{6796-2148639}

\lienscapytale[]{SIO1\_CHAP02\_FONCTIONS\_EXOS}{9afc-2149220}

\bigskip

\textbf{\sffamily\LARGE\textcolor{TitreBleu}{Chapitre 03 : Structures conditionnelles}}

\medskip

\lienscapytale[]{SIO1\_CHAP03\_CONDITIONS\_COURS}{bf61-2419895}

\lienscapytale[]{SIO1\_CHAP03\_CONDITIONS\_EXOS}{cb8a-2419929}

%\lienscapytale[]{SIO1\_CHAP03\_CONDITIONS\_EXOS\_COMPLEMENTS}{f549-2444421}

\bigskip

\textbf{\sffamily\LARGE\textcolor{TitreBleu}{Chapitre 04 : Structures répétitives}}

\medskip

\lienscapytale[]{SIO1\_CHAP04\_BOUCLES\_COURS}{1ca2-2901892}

\lienscapytale[]{SIO1\_CHAP03\_BOUCLES\_EXOS}{11d0-2901997}

\bigskip

\textbf{\sffamily\LARGE\textcolor{TitreBleu}{Chapitre 05 : Tableaux}}

\medskip

\lienscapytale[]{SIO1\_CHAP05\_TABLEAUX\_COURS}{cfb2-3344097}

\lienscapytale[]{SIO1\_CHAP05\_TABLEAUX\_EXOS}{35e9-3347328}

\bigskip

\textbf{\sffamily\LARGE\textcolor{TitreBleu}{Chapitre 06 : Compléments}}

\medskip

\lienscapytale[]{SIO1\_CHAP06\_COMPLEMENTS\_COURS}{1b11-3348628}

%\lienscapytale[]{SIO1\_CHAP06\_COMPLEMENTS\_EXOS}{xxxx-xxxxxxx}

\begin{Centrage}
	\InsererImage<vRemplir,vOffset=5mm,vCentrer=m>{pythoncoding}
\end{Centrage}

\end{document}